北京健康寶洩露個人資料 過千明星藝人身份證號碼遭賤賣

為了武漢肺炎防疫而設的「北京健康寶」程式，日前爆出嚴重私隱問題，這個基於微信小程序的防控數據系統，被爆洩露大量用戶個人資料，結果有大量明星藝人，包括楊冪、王俊凱、易烊千璽等的健康寶照片、身份證號碼和相關的核酸檢測信息被放上網賤價販賣。

像「TNT 時代少年團」7 人的健康寶照片被人以 3 人民幣打包出售，另外亦有 70 多名藝人的健康寶照片以 2 人民幣被打包出售，更誇張是超過 1,000 名藝人的身份證號碼以 1 人民幣發售。上述明星藝人個人資料買賣在網上群組首先出現，只要在「北京健康寶」註冊，再輸入明星姓名和身份證號碼，毋須進行面部識別，就能夠獲得相關明星的健康寶照片、武肺檢測日期、機構和測試結果。

中國傳媒報導證實，部份外洩的明星資料屬實，而負責研發「北京健康寶」的北京中關村科學城城市大腦公司表示，正在跟進今次資料外洩事件。有中國律師指透過出售他人個人資料謀利，或在未經對方同意情況下公開其個人資料，例如健康寶照片和身份證號碼，這些行為都構成侵犯公民個人信息與肖像權，屬於違法行為。

來源：sohu

人民幣真香，乜撚嘢叫私隱？可以當飯食嗎？

信政府 怕閪？

求其啦
搵左咁多

回番小小佣者

相信黨，不怕

私隱係乜嘢嚟？

勁共

參軍

睇哂d明星素顏真面目

艾爾迪亞人需要私隱嗎？

好人好姐怕乜俾人公開資料

上面右邊果張好似係poster硬照咁